\openleft%
\section{Puy de Niermont -- Signal du
  Limon}\label{sec:niermont.limon} %
\gpx{-w 7 C/niermont.limon.drils/niermont.limon.drils.gpx} %

\subsection*{Descriptif} %
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} La chapelle, Lavigerie 15300 %
\paragraph{Accompagnants} Une chienne (\emph{Patou}\textdagger, voir
\figurename~\vref{fig:patou}) %
\paragraph{Date} \horodatage{7}{12}{2020}{9}{30} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{4}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ} %
\paragraph{Altitude} 1091m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel dégagé, front neigeux vers
\heure{15}{0}. %
\subparagraph{Vécue} Ciel dégagé, ensoleillé. %
\subparagraph{Température} \temperature{-4}. %

\paragraph{Condition physique} Bonne nuit, réveil en douceur. Repos
total la veille. %
\paragraph{Envie / Motivation} Le ciel étant tout dégagé, le Puy de
Niermont est visible et dégagé. %
\paragraph{Alimentation initiale} $10cl$ d'eau. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $2l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1091m -- 1620m %
\subparagraph{Cumulé positif} 535m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 535m %

\paragraph{Distance prévue} 13km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé} %
\paragraph{Alimentation} pain sportif, pomme, demie bûche de chèvre,
pâte d'amande, amandes grillées, fruits secs. %
\paragraph{Évolution météorologique} Le front neigeux est arrivé, mais
avec \heure{1}{30} d'avance. Les deux dernières heures se déroulent
sous les précipitations neigeuses modérées. %
\paragraph{Faune rencontrée} 1 lièvre (\emph{Lepus}), 1 milan royal
(\emph{Milvus}). %
\paragraph{Notes} L'ascencion du Puy de Niermont était très sportive
et m'a demandé beaucoup d'efforts. La neige était très épaisse et
poudreuse, et la pente soutenue. Des détours inutiles du fait que la
carte consultée ne mentionnait pas les délimitations des parcelles
avec barbelés. %

\subsection*{Bilan} %
\paragraph{Condition physique} Mise à part mon défaut d'alimentation,
très bonne condition, des douleurs habituelles à la descente sur le
genou droit. Très bonne endurance.%
\paragraph{Plaisir ressenti} Très belle randonnée en
raquettes. Beaucoup de plaisir à être accompagné par \emph{Patou}. De
nombreuses situations difficiles ont provoqué des afflux
d'adrénaline. %
\paragraph{Erreurs commises} Hypoglycémie juste après avoir grignoté
entre le Puy de Niermont et le Signal du Limon. En conséquence, mon
corps s'est mis en état d'urgence avec tremblements et baisse de la
température sur les membres. Une pause de dix minutes pour compléter
mon alimentation et l'adaptation d'un rythme plus faible de marche m'a
permis de reprendre plaisir à cette randonnée. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Gestion de l'alimentation en effort
endurant. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $ \varnothing $ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1091m -- 1620m %
\subparagraph{Cumulé positif} 654m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 634m %
\paragraph{Distance parcourue} 12.1km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{23} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue sur le Puy de Seycheuse et le Puy de Peyre Arse,
  Lavigerie en contre bas},
label={fig:niermont.limon.drils.peyre.arse}]{C/niermont.limon.drils/niermont.limon.drils.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique sur le Puy de Seycheuse, le Puy de Peyre
  Arse, le Puy Mary et le Puy de Niermont},
label={fig:niermont.limon.drils.pano}]{C/niermont.limon.drils/niermont.limon.drils.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique depuis le Puy de Niermont sur le massif
  cantalien},
label={fig:niermont.limon.drils.pano.niermont}]{C/niermont.limon.drils/niermont.limon.drils.3.jpg}%
